# favloca_bot

Мы предлагаем вам разработать бота, который позволит сохранять места для будущего посещения.

Например, вы идете по улице, видите отличный ресторан, и хотите не забыть в него зайти в свободный вечер. Вам нужно каким-то образом отправить название места и его адрес, возможно приложить фотографию.

В будущем, вы можете обратиться к боту и либо просто просмотреть список мест, которые вы раньше сохраняли, либо отправить текущее местоположение и получить самое ближайшее место.

Для разработки этого бота вам будет необходимо сделать хранилище данных: базу даных или файлы. Вам также нужно использовать команды для ботов и обмен сообщений с разным типом вложений.

Бот должен реагировать на три команды:

/add – добавление нового места;
/list – отображение добавленных мест;
/reset позволяет пользователю удалить все его добавленные локации (помним про GDPR)
Вы можете реализовать один из двух уровней сложности команды /add:

указание адреса ресторана сразу в сообщении команды, в один шаг;
пошаговое добавление места, с добавлением фото и локации.
Команда /list в базовом варианте должна показывать 10 последних добавленных мест.

Расширенная версия бота должна возвращать места в радиусе 500 метров при отправке локации, или возвращать сообщение об отсутствии добавленных мест. Расчёт расстояния можно производить при помощи удобного Google Maps APIs.

Не забудьте учитывать пользователя, который добавляет места и возвращать ему только его сохраненные места.

Своего бота вы должны загрузить на сервис Heroku. Имейте в виду, что файлы сохраненные вашим ботом как локальные, будут уничтожены при остановке контейнера, поэтому для длительного хранения нужно подключить какую-нибудь SQL или NoSQL базу данных и использовать её.

Также не стесняйтесь проявлять фантазию! Помимо описанных в задании возможностей, бот может реализовывать намного больше функционала.

Описание задания
Необходимо создать Telegram бота и опубликовать его при помощи сервиса Heroku.

После запуска бота и вызова команды /start, он должен выводить текстовое сообщение с описанием своих возможностей.

После запуска бот должен реагировать на три команды: /add и /list.

При вызове команды /add в базовой реализации, бот предлагают пользователю ввести адрес. После ввода адреса, бот принимает строку, содержащую адрес и сохраняет её в базе данных или другим удобным способом.
При вызове команды /add в расширенной реализации, бот пошагово опрашивает пользователя о названии места, его координатах, фотографии места. При желании список вопросов можно дополнить. Все эти данные бот сохраняет в базе данных или другим удобным способом. Обязательными полями для заполнения в таком случае будут являться название места и его координаты.
При вызове команды /list, бот пишет сообщение с 10 последними добавленными местами.
При вызове команды /reset, бот удаляет все сохранённые данные для данного пользователя.
Расширенная версия бота должна возвращать места в радиусе 500 метров при отправке локации, или возвращать сообщение об отсутствии добавленных мест.

Результатом работы должна быть ссылка в формате https://t.me/link_to_my_bot, где вместо "link_to_my_bot" должен быть id созданного вами бота. Опционально можно добавить описание его возможностей. Это будет полезно, если его функционал шире, чем базовый, предложенный в задании.

Обратите внимание, что для успешного прохождения задания достаточно реализовать базовый функционал, но для того, чтобы набрать полный балл, нужно реализовать функции расширенной версии бота.

Критерии оценки:
Для проверки работоспособности бота нужно будет начать с ним чат в мессенджере Telegram, проверить возможность добавить новое место с помощью команды /add, возможность получить добавленные места с помощью команды /list и возможность удалить все сохранённые места при помощи команды /reset.

В расширенной версии также нужно проверить возможность пошагового добавления места при помощи команды /add и возможность получения мест в радиусе 500 метров, при отправке локации.